睇劇學英文係咪真係有用

見人講話睇多啲劇同新聞就識係唔係真事

有用嘅 但前提係要閂咗個Chinese subtitles

唔該晒絲打解答

英文垃圾睇到 IELTS裸考7.5 當初冇打算學英文, 純粹係中意睇劇
如果有心學應會幾有效果

但我唔讚成上面話閂左中字
反而應該專揀有齊中英字幕，隨時暫停睇下中英對照

無字幕你本身聽唔明既字, 你聽幾耐都唔會識

巴打當初學咗幾耐

其實最好係抄低個字/phrase再查英文解釋
英譯中唔會100%
睇吓想學到咩程度啦

Netflix 只可以揀一款字幕
揀英文 然後聽唔明又轉做中文再轉英文....
最後放棄咗

不停睇 字幕有中有英都得 睇唔明可以睇中文
但對眼正常要跟住英文字幕先 睇劇對聽同講都好有用

我自己dse英文得2(Oral 仲要1左）
但係自己好鍾意睇劇同電影
然後一見到啲得意嘅句子或名言就會抄低佢
久而久之就發覺自己學咗好多野
依家經常同個鬼仔fd吹水講有咩劇好煲
利申最好睇啲貼地加自己興趣嘅劇咁先學到野

呢個我都覺好on9 老翻字幕組既好處就係中英字幕都有

依家有得download 雙語

對口語有用 聽得多自然會學識多啲日常英文phrases同埋口音
對學校考試個啲就唔覺太大幫助 想英文好可以試下睇英文新聞或者小說 對寫作有幫助

聽歌個人認為有用d.
你聽住歌做野又可以專注d

睇英文字幕唔識嘅字再查中文 睇中文字幕好易睇睇下就剩係Focus係啲中文度 變咗齋煲劇

係chrome down Language learning with Netflix
可以揀雙語 或者show英文字幕隱藏中文字幕 有唔識嘅字再暫停 係個英文字幕度㩒一下你唔識嗰個字會有中文翻譯

點dl

搵到了

有 睇sitcom
我d英文listening係劇+真人show
當年侵侵套the apprentice 我個個星期睇

好睇個人
我個人係一路睇一路口upup 習慣黎
自自然然會記得啲句子同生字
聽得多會講都係變左個口音

有用，但前題你要識好多vocab先

專注力同意志問題
我做緊學生個陣就開埋中文字幕睇
但專注於英文句子到
係掂既

有，但要有一定基礎先得，起碼基本字同生字要識

但係Netflix個app到都用到？